「港版國安法」加辣 林鄭索「草案文本」被北京婉拒

全國人大常委會周五（19日）繼續在北京召開，港人高度關注的「港版國安法」已納入議程。香港律政司司長鄭若驊承認，看新聞才知道條文中，防範、制止和懲治「外國和境外勢力干預香港事務」的字眼，已經改為「勾結外國或者境外勢力」。親北京的《星島日報》政情專欄報道，特首林鄭月娥曾向北京索取「港版國安法」草案文本，但北京以保密法則為由婉拒。（何景文/潘加晴 報道）

「港版國安法」的立法，700萬香港人完全沒有發言權，就連香港的司法首長律政司司長鄭若驊都被「蒙在鼓裡」。被問到「港版國安法」出現「勾結」字眼，是否意味本港人士將成為該法打擊的目標時，鄭若驊說「我暫時難以詳細作一個恰當的回應，因為我未知道究竟是怎樣的，看看條文是如何寫，再去處理究竟是一個怎樣的情況。」

中國官方《新華社》一日前（周四，18日）的報道中，「港版國安法」其中一項犯罪行為，由上月全國人大通過決定草案時訂明是針對「外國和境外勢力干預香港特別行政區事務的活動」，變成「勾結外國或者境外勢力危害國家安全的犯罪行為」。對此，鄭若驊就說，她都是看新聞才知道條文中，防範、制止和懲治「外國和境外勢力干預香港事務」一項，字眼已經改為「勾結外國或者境外勢力」。

港大法律學院首席講師張達明表示，鄭若驊身為主事官員，但都不清楚「國安法」當中字眼（「勾結」）的意思，很明顯香港政府在立法過程中沒有角色。

另外，親北京的香港《星島日報》周五的消息指，林鄭月娥率領官員上京向中央領導人反映意見時，要求索取「港版國安法」草案文本不果。

就「勾結」一詞的法律含義，香港大學法律學院講座教授陳文敏周五接受香港商台節目訪問時表示，修改「勾結」後，條文禁止的範圍更闊。陳文敏解釋，「干預」指向直接的行為，「勾結」則指向「干預」前的行為，包括串謀、煽惑及遊說。陳文敏又說，「勾結」的解釋權在內地手上，北京未必會清楚界定何謂「勾結」，或會隨時間或個案而改變何謂「勾結」定義。陳文敏說，難以接受「國安法」凌駕《基本法》。

此外，聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）周五發聲明表示，「港版國安法」必須「完全符合中國的人權責任」及保障公民、政治自由方面的國際條約。

而七國集團聯同日本、歐盟周三（17日）已經發表聯合聲明，對北京為香港訂立「港版國安法」表示嚴重關切，指中方的決定有悖於《基本法》及《中英聯合聲明》，立法存在嚴重破壞一國兩制及香港高度自治的風險，強烈敦促中國政府重新考慮這個決定。美國駐華大使館刊登這份聯合聲明，指「極為關注這項行動將使所有受到法治和現行獨立司法體系保護的全體（香港）居民之基本權利和自由遭到破壞和威脅。」

中國外交部發言人趙立堅周四（18日）回應，七國集團外長聯合聲明對香港事務說三道四、指手畫腳，中方強烈不滿和堅決反對，推進涉港國安立法的決心堅定不移。

美國國務院助理國務卿史達偉（Dave Stilwell）則向媒體吹風，透露蓬佩奧與楊潔篪周四的會晤上，中方在會談中不夠坦誠。史大偉還多次表示，未來兩周時間至關重要，美方將觀察中方是否言行一致，但他並未披露更多細節。

柒婆依家連狗都不如

借個位 立會事實處

宜家中央唔信你啊林鄭

一個小小市長 想拎人大文件？傻左啊

英國人777

歷代最柒既管治者，以民為本係做特首最基本既野，佢就為面子與民為敵

屌你老母夠薑就特辣
咪撚十小辣呀

而家黨接管呀，關你撚事咩柒婆

再辣啲

等睇中聯辦大屠殺 整返個愛爾蘭復活節革命

條條文係北京寫 完全唔到你參與
莫講話你律政司未睇條文無辦法解釋
就算你有晒條文正本
他人北京要莫需有 一樣可以話係你香港對條文理解錯誤
釋法 佢話點就點 條文等於白紙合同

之前林鄭咁多流出錄音，文件，仲信你咩

係就大辣啦

與佢無關

聯系匯率算唔算勾結外部勢力

高官子女有外國藉又算唔算

會唔會準備續BNO或者準備去外國都當勾結？

中共真係人類文明毒瘤

我要大辣

唔好縮

快啦

特辣把啦
直接將現有嘅國安法放係香港到

佢老公同個仔咪外國勢力

冇意思
告唔告決定權係佢度
點會告自己友
陪你玩服咩

連北京都無視佢，佢地無面子

老老實實 呢班高官個個都勾結外國勢力喎
一黎就自己老婆老公揸外國護照/仔女係外國讀書生活
加上好多人求學時期就接受外國教育 思想西化 又識唔少外國人
我認為中央應該立法 查下呢班高官家宅
話唔定有外國勢力滲入喎

利申: 愛國愛港 支持習主席 相信一國兩制嘅香港人

你用 BS1363 三腳插頭都係勾結外部勢力

係共產黨眼中所有香港官員、警察都只係工具，隨時放棄，用完即棄

其實你地根本唔係「自己人」

快加辣
屌你老母

屌 講咁多 肯立未呀 等緊攬炒啊

咁點解比卡超已預演緊「執法」？

總加速師同副加速師姐
佢兩個都係 buy 加速主義好

訓左冇睇
咁即係過得未

比卡超pk鄧係公安部直接指揮，緊係收到料啦

Condom

班支那賤畜拖完未，拿拿冧啦

加速

地方官員係執行者only

可唔可以比多幾蚊加辣呀

好！ 條文愈辣愈代表中央唔停 唔停先有機會亡黨 佢一跪 大家就打唔成

香港律政司司長鄭若驊承認，看新聞才知道條文...

撚有咩，個個都係鳩up渣嘛

火燒支聯辦

連燈仔：支共淆 想縮
精神勝利法

拉佢先啦 仲等咩

被勾結

中央都未寫好

condom都唔係

佔領嗰度幾日睇晒啲文件先

我憑實力立既 洗撚被你隻奴才睇咩

中共篤撚住林病個頭：垃圾芝麻官咪撚咁多聲，國家機密嘅嘢關你叉事

未來兩周時間至關重要
即係有得走好走
我走唔到
各位保重了

做完condom重要俾人嫌又厚又冇feel又漏水

一野掌落奴才個嘴到

問問問

同之前一樣
似自己流出
想話自己根本無權
唔好入我數

你根本唔係自己人

想知搞唔搞到自己，點知食檸檬。

所以就算真係有黃特首都冇用 一定畀支共政府削權

香港政府垃圾

做得咁辛苦都唔信你
777同大波華下場會唔會比當奴更慘

希望林鄭可以知道自己係隻走狗
同大波驊一齊反抗中共

區長咋

習主席成家都外國護照...

醒下啦
國安法係用黎打壓抗爭者呢邊
唔好再自欺欺人咩高官乜乜乜

国安法係乜都未知 淨係知要出盡奶力去宣傳

一早估到高官同星斗市民一樣睇新聞先知

國安法係代表信唔過親共派同港府
仲同佢地有商有量咩
老闆做野幾時要知匯下屬？

你估佢唔會揾中國人落嚟接手成個管治團隊咩
從來中共嘅清算都係包埋內部

英國間諜

入面寫乜都唔知，仲好意思吹晒雞叫人支

冇你地嘅事

喂喂 企開啲啦屌你老味

咁同大波華個老公一樣蒙面入閘囉

林鄭好似當黨沒到咁
自把自為 搞到滿城風雨

斷估以前港獨都唔會咁樣被蒙在鼓裏
香港而家仲衰過被殖民

自己友
你唔係以為共產黨有當港共啲高官係自己友吓話

嘩 加辣？好撚驚呀

西婆

其實法案內容唔係最重要，重要係中共違反基本法幫香港寫法律，完全bypass 香港人，咁樣做即係中共以後鐘意加乜都得，立法會報廢，法制崩潰。

一國兩制一開始就已經係一個笑話
諗多步都知一國兩制唔會work
即使特首係普選出嚟以香港人福祉為依歸 但係中共一強推惡法 特首點都擋唔到 因為兩個政府權力根本就唔平等
同埋咩50年不變又係智障 即係第51年就可以變天 個結果其實係一樣只不過而家早左20幾年
所以其實一早香港注定係要 _ _ 先至有生路行
利申 愛國愛港 冇分裂國家、冇顛覆國家政權

.....

反鳩中共枱啦 爆料比外國

妹仔想攞野睇？你未夠班呀

Condom就做返condom要做嘅野，就係俾人屌呀

condom lam

條柒婆肯撚定係想早d知條條文

用佢黎然後唸對付香港人

人大：柒婆你咩級數呀
你係市長黎炸 問我地攞國家級文件
見你成隻狗咁忠心先比你奶我地鞋底炸
死撚返出去啦

可能佢就係想知決定權仲喺唔喺佢度

全世界只有林奠支持警暴 擁護極權政權

一國一制
係時候鬥紅了

無論點講都好，賣港賊林奠同班港共黨員係完全不知情下繼續支持國安法，點都會俾人制裁㗎啦，班香港狗官唔係而家想洗白呀

柒婆你有份搞到中共收服唔到台灣
而家黨未清算你咋 傀儡之身

柒到飛起 puppet學咩人睇

千奇唔好縮

如今，季棋飛感覺自己開始進入倦怠期，覺得國安法相關的報導「很煩」，整個報導場域、公共討論，都讓她覺得「受夠」和「無聊」：大量的人大港區委員、官員出來回應，說法類似，都希望安撫人心，「你見到那些官員，無論現任、前任、核心外圍內圍，都出來走那條宣傳口徑。你看他們說的話，不斷重複，但最終沒人敢講那條法例的細節是什麼。」

「其實一句話說完，你究竟知不知道那條法律寫什麼？你不知道，你憑什麼叫我支持，放心？你憑什麼覺得，你去跟北京說『要跟從香港的法律』，他們就要跟？他們現在要在香港建一個國安部！那你講其他的都是廢的。」她認爲這些回應毫無意義，亦不值得新聞媒體去追逐報導。

笑撚死

唔該要特辣呀！
睇歐聯 NBA食pizza burger買LV chanel出國旅行都係勾結外國勢力呀！
有咁辣得咁辣

從來都係

一個成日流岀
一個之前詐死想留係英國
咁崇洋媚外
叫雜種點信呀唔用國安法拉鳩兩個八婆已經好比面

有錢嘅藍絲識驚未？ 唔知邊日黨會共你產喎

直接cut 左成個政府留番警隊算啦

完全唔知條文就去推

習大大唔好唔要我

2019年6月，香港眾志參與的G20日本登報，唔聽連登巴打意見，成品奇差。
全部有圖，有user name

2020年6月，香港眾志成員又係美國幫倒忙，話美國總統trump係香港抗爭上唔重要，又指批評者熱狗，兼串到仆街。

公投結果出左，63%支持敖卓軒退位

不過佢地唔尊重投票結果

香港眾志
投票結果 唔尊重
網民留言 唔尊重

連登仔如何胸襟廣闊，都唔能夠一次又一次俾你地班仆街撚，唔撚聽人講，俾你地串撚到我地仆街架？香港眾志。

林鄭唔除咗係歷來最低分特首，仲係最撚癈嗰個。
第一任搵個扮好人嘅老人家諗住隱定軍心方便背後做嘢，點知衰咗。
第二任基本上係過度用，連特首自己都係咁諗，萬事都拖拖拉拉，得過且過，政治(共匪背後工作)同民生都停Q頓曬，嘅然過度用又唔係自己人，郁得。
第三任原本叫隻聽話豬做，方便繼續背後工作，點知有隻狼話想做，最後諗住搵個奸啲嘅做都好(當然都係聽話自己人)，點知比佢搞到分化分裂。
第四任就諗住搵好打得又成績好又聽聽話話嘅妹仔做，點知原來癈嘅，仲係癈到無倫嗰隻，搞到要架空直接叉隻腳落嚟，正式宣布兩制
玩完。
既然都落閘放曬狗，下任就一定會搵隻惡家犬做，仲要係最惡個隻，大家睇路。

支那好肉酸, 仲死撐一國兩制 就好似個肌肉野人踎喺度買小童飛 發難死撐

邊位呀

中共是咪想縮沙連草案都唔敢拎出黎炸

第一日做中國香港人咩

不嬲都佢點講就點講架啦

你屌9政府 有bno 你就係勾結

你撐黑警 全家英國藉 你係愛國

呢d報道似係想幫柒婆洗底避美國制裁
佢幫支共做左咁多陰質野咪撚起度扮無辜啦

特首問下都唔得？

多撚事，老闆點做，你問咩撚野

諗多左777只係棄子，共產黨點會保佢

裡面寫咩都唔知但係一味嗌好

唔只係無面, 直情係架空權力, 只可以做錄音機同扯線公仔

有咁辣得咁辣

condom 被架空了。

解散立法會 再話係獨立公投
民望即爆升

Agger.

中共既存在先至係令到中國唔能夠團結
分裂中國既最大原因

預咗，成個特衰正苦都係condom嚟。
俾你你都唔會同個condom傾偈啦～

佢真係柒到痴撚線，可以俾人唔信任到呢個稆度

唔好侮辱狗

成鳩日話人誤解同認識不足要做國安法推廣教育
原來連佢自己睇都未睇過

最後搞到兩面不是人

佢哋連根正苗紅都唔信 信你呢個老公係手足 仔女係英國留學嘅傻鳩？

懲罰黃絲係死刑，懲罰藍絲政府只係抄鳩咗佢

以為刷鞋有用？人地眼中紅二代先會被尊重

田漢：

臭閪邊有權睇
算那棵蔥

手持外國護照

勾結=你未得中共准許就同任何非中國籍人士溝通接觸
基本上喺中共眼中
香港人去留學去旅行都係勾結

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

我要再辣d,唔夠辣
起碼要血池地獄果隻先夠味

驚俾人制裁呀？

我睇應該舊年612當日就被北京架空左

偽香港傀儡政權

梗係啦，今次比咗佢，又好似送中搞到獲粥點攪

究竟邊個消息係最新

柒婆又放料出嚟想甩身

支那捱到今年先講啦
去到2022共產黨可能縮返入陝西，其他地方就各據山頭

柒頭

你什麼都不是

「外國和境外勢力干預香港事務」同「勾結外國或者境外勢力」根本冇分別，因為都係要屈你就屈你。

屋企人全部外國籍 仲唔係勾結

香港咁能細若計面積計應同一個縣或地區差不多

七婆以後應叫縣長或區長

北京一早當左香港班官如無物

乜辣都好，咁究竟幾時立

比佢幫手倒米

支那立得嘅
干預同勾結嗰d咪一撚樣

恥辱柱上真係留左一個國俾呢堆港奸

柒婆依家連狗都不如
柒婆依家連豬都不如

仲係AO心態，聽晒老細講就以為有運行，仲要為咗老細與民為敵。

條國安法可能正正會用係柒婆自己身上。

爺閪：你收撚皮啦

咁神秘？點解不可告人？

村長

依啲白區黨完全都唔撚係根正苗紅
何況人地紅區黨自己內部都會內鬥個你死我活啦
林鄭狗奴才根本就係condom

其實唔明有人理條文內容做乜

Condom 777

講明黨指揮槍,淋病算老幾

大律師公會唔係咁睇
佢地永遠都係相信有條文白紙黑字中共就唔會亂黎

林奠明顯比推送中時少左蒲頭
次次都係班司長局長出黎講同一番說話

支持一國一制！反對高官子女到外國留學！

香港有一半人口以上有非中國國籍

武官壓過文官係咩國家先會出現

支共: 企開啲啦，DLLM 你仲生存緊已經係黨最大嘅欣賜

已經唔限惡唔惡法的問題
難聽D講 當年突然搞限奶令 一樣令大陸上上下下憤怒
因為佢覺得傷害佢既利益之餘 又落佢面
爭左未鬧689係港獨又或者將香港變晒獨立政治實體咋

所以就算香港民主定全中國都民主
其實都解決唔到香港同大陸之間的爭議
因為佢覺得香港係中國一部份 所以就符合國家利益
你限奶令咪同14億人的利益有矛盾囉
正常情況 民主國家之內各地方政府 都仲可以協調 交換意見 令折中方案
但中國人即使想搞民主 最後都係唔會守規則 又或者共識
嚴重起來就係打起來

柒頭婆

幫事頭做生做死都得唔到信任

九品官你邊位

渣架

奴才知咁多做乜

Gphone
不如你真係走先啦

其實可能根本冇草案文本

其實係大全世界

最後叫柒婆扮嘢拎話唔比

廣東省香港市市長，林鄭大督督

林鄭拍晒廣告 又一眾官員支持
李家超又預演恐怖活動
建制擺晒街站 簽名
又下一盤大棋?

你邊位呀？林鄭？
你衹係我隻狗咋，你仲可以係度都係因為我，夠擔咁大支嘢問我擺草案，你係咪想死呀。

光緒2.0

777攬炒全中國，搞到個個被制裁，好波

以為自己係咩？！你只不過係隻狗咋

成班傻閪讀書讀撚壞腦 唔肯面對現實

佢地仲未醒，仲未明白共匪幾撚咁無恥邪惡

22條事件一樣

push

No stake

回力鏢又中

呼吸都係勾結外國勢力

Ip67 係崇洋媚外

死啦
支共終於睇清媽媽個英諜身份啦

唔通手足林鄭月娥係英國間諜呢個身份比中國發咗

佢妹仔嚟咋

留名睇子女係外國都犯國安法

Sorry 除左習帝你地全部都係condom

唔信

ANSI 同BS仲有CE 全部都係通敵賣國